警方係唔係用左有diphenylaminechlorarsine既催淚彈?

如果係既一定要戴防organic vapor既口罩, 其次係要防到acid gas

但我警告一句,戴左口罩都唔會完阻隔到

尤其高濃度既情況

我既建議係 用濕布覆蓋後即刻後退 千其唔好再逗佢 要遠離

Adamsite (DM) can be washed off the face using a degreasing, non-oily soap such as a mild dish detergent.
Contact lenses should be removed and eyes flushed with water for at least 15 minutes.

中文: 表面皮膚用皂水洗如洗碗潔精(我建設溝左水先用);眼則用清水洗 有con除con

CDC 既急救措施
First Aid

EYE:
Immediately remove the patient/victim from the source of exposure.
Immediately wash eyes with large amounts of tepid water for at least 15 minutes.
Provide symptomatic relief.
Seek medical attention immediately.

SKIN:
Immediately remove the patient/victim from the source of exposure.
May require the use of soothing compounds such as calamine, camphor, or mentholated creams.
See the Decontamination section for patient/victim decontamination procedures.
Seek medical attention immediately.

眼: 眼則用清水洗15分鍾
皮膚:用含薄荷醇既cream (但我唔建議因為可能黑警用既tear gas 係有CS 2-chlorobenzalmalononitrile) 姐係唔係單單DM咁簡單 用皂水洗合理少少

最後我真心建手套要兩層, 第一層係手術手套好平 第二層係隔熱手套
仲有前線真係走到安全地方先除裝備 唔舒服都唔好亂咁除
除之前make sure唔會再戴返
因為你全身基本都沾上左chemical 你一接觸就預會擴散
記得包保鮮紙 唔會100%保護到你 但都起碼隔唔少
衣物最好多棄置，鞋要用皂水浸洗。
最後因為CS gas 定DM 都非常溶於油 真係好亂搽野

最後有咩不良反應 如持續屙嘔 起水泡 請睇醫生
唔好延誤治療，無野比你健康更重要!

暴露於胡椒噴霧和催淚瓦斯後的基本處理指南

1.）在香港防暴中使用的催淚氣體為CS氣體（氯苯甲醛丙二腈），該物質是脂溶的，所以搽凡士林係會加劇痛楚。

2.) 眼耳口鼻表面嘅胡椒噴霧可以用L.A.W(Half liquid antacid and half water) 清理。首先，使用生理鹽水沖洗患處，然後在該處使用 LAW (推介Maalox 的 liquid antacid, 並以1:1 的比例
稀釋)

3.）手腳用BB油搽抺患處，然後用70％酒精沖洗，亦可有效地舒緩胡椒噴霧對皮膚的傷害

4) 如果冇現成生理鹽水better than nothing 既情況下可以 2 茶匙嘅鹽(approx.10g) 溝落 in 1L 嘅 清水到代替

請分享